[法律人士請入] 急，有關遺產託管問題

冇分台冇人睇到，現重開

大家好，想問下有冇法律jj 可以解釋吓
遺產受益人可唔可以同事兼任另一受益人嗰part 遺產嘅託管人
因為我(A) 已成年，但(B) 未成年，身邊最friend 嘅朋友幫忙draft 咗份遺囑，見證人同託管人都係(C)同(D)，媽媽最親嘅朋友

但係身邊有親戚話放人之心不可無，驚第日有爭拗，問可唔可以我託管B嗰part 嘅遺產

唔該哂各位

約律師比顧問費
連登仔答你yes/no都無用

100%
可以

係，我都知道，我而家喺醫院過夜行唔開心急先開post 問吓，唔好意思

即係我可以做受益人+B嗰份嘅託管人 正確?

請問絲打係律師定師爺定之類，唔係問完又唔信，得個知字

你有咁多資產要信託，都慳果少少律師費

唔係唔係，窮人嚟
只係未夠18歲要人託管，
"vi) 分配遺產

分配年齡：如遺產受益人未滿18 歲，遺囑執行人必須以信託形式持有該受益人的遺產（即代該未成年人妥善地保管有關遺產）。有些父母也可能會在遺囑上列明，子女須在更年長及較成熟時（ 如年滿 21 或 25 歲）才可繼承遺產。所以，遺囑執行人亦可以有酌情權，在子女正式能夠取得所有遺產前，適當地向他 / 她分發若干金額作為日常生活開支。
"

今日太忙碌所以情急先上嚟問咗先，唔好意思

Executor 可以同時係 beneficiary。以你嗰講法，你可以同時託管遺產同受益，而份遺囑唔會因此無效。

利申：trainee solicitor.

我係想講
我話係你就信?
我fake你點算?
去D區議員度問下唔洗錢

唔該晒巴打，多謝你

戴返頭盔，最好consult practising solicitors.

知道知道，聽日有時間返屋企會問㗎喇

其實遺產唔洗咁心急搞，你可以等返一年半載，調整心情、忙完，到時夠歲數就無咁煩

媽媽過咗身

都係嘅，唔急嗰啲錢，等幾個月好過麻煩其他人啦

我都等咗兩年先有心情搞
你都放鬆下心情先啦